僅1秒，這港女就深深愛上西環

僅1秒，這港女就深深愛上西環 - 馮睎乾

名采論壇

《太陽的後裔》劇照

翻開報紙，發現新聞都很有愛。先有中聯辦主任王志民，當着特首林鄭月娥的面，刻意用廣東話宣佈：「中環西環行埋一齊幾好。」再轉用普通話說：「這句話說出了林鄭長官和我兩個人的共同心聲。」我乍聽真的深深震驚了。

驚訝的，當然不是王志民所言抵觸《基本法》第二十二條──中央政府所屬各部門，均不得干預香港特區自行管理的事務──而是因為他居然用上「行埋」這字眼。「行埋」是頗老派的廣東話，從前泛指男女拍拖，還有一個較大尺度的含義，今天年青人通常會說「扑嘢」。我重申：違反《基本法》不打緊，但一個男人大庭廣眾宣稱自己和一位人妻的共同心聲，是「行埋」，我即使多麼替中港部門有更緊密的日常性接觸而高興，內心依然隱隱為林生難堪。

除了以上「行埋」喜訊，最浪漫滿瀉的新聞，就是香港小女生寫給解放軍的情書。這封刷爆微信朋友圈的信，題為〈僅13天，這個香港女生就深深愛上了解放軍〉，王志民讀後也大為動容，更以身為「老兵」為榮。

我也很喜歡這封信，甚至於興致勃勃搜羅網上不同版本，發現《環球時報》刊登的是刪節本。小妹妹說她參與軍事生活體驗營，有兩件難忘事：「第一個，有一天我太睏了，躺下就睡了。中途感覺到班長突然上來幫我看被子有沒有蓋好，檢查空調是不是調得太冷或是太熱之類的。」如果我是少女，肯定腦補宋仲基模樣的班長，悄悄溜進女生卧室，柔情似水為喬妹（即幻想中的我）蓋被子，場面何其動人。但《環時》竟刪掉這必看的一幕，難道以為意識不良？我的Oppa，他是不可能有邪念的，懂不懂？但少女畢竟太年輕，要13日才感受到國家的愛，遠不及特首那麼知情識趣。我肯定，在前年底國家向她委以重任的瞬間，她立馬愛上黨了，若林太寫篇〈1秒愛上共產黨〉，勢必更令人熱淚盈眶。

愛上西環